負責經理實名舉報糧油公司做假數 虧空83萬公斤 誰動了中儲糧的穀倉?

2019年5月，全國糧食庫存大清查之際，一封實名舉報糧油公司庫存短缺的信，被先後寄到了潢川縣、信陽市、河南省紀檢監察委。

寫信人是河南信陽潢川縣的傘陂糧油有限公司（下稱「傘陂糧油」）經理李太生。他在信中表示，傘陂糧油的一批稻穀庫存與賬面不符，該批稻穀少了差不多1/10。

新京報記者調查發現，傘陂糧油稻穀庫存賬實不符一事，已被中國儲備糧管理集團有限公司（下稱「中儲糧」）確認，並被要求整改。6月6日，新京報記者為此致電中儲糧潢川縣監管員王蘭平，對方未回應具體情況。

李太生稱，當地糧油系統的問題遠不止於此。

在潢川縣仁和、雙柳、彭店、卜集等鄉鎮，新京報記者發現一些原糧管所的國有划撥土地上蓋起了門面房、住宅樓，部分房屋已經售出，部分仍在出售。

5月21日，潢川縣委外宣部主任透露，對於李太生的舉報，縣紀委已介入調查。

糧庫賬不符實 中儲糧要求補齊數量

從2019年4月底開始，李太生就請病假不上班了。他帶著公章，揣著舉報材料，從潢川來到鄭州，躲了足足一周。他要在國家發改委清查全國糧庫之際，將傘陂糧油賬實不符的事層層舉報。

「糧食虧空厲害，庫里的糧食和賬上的對不上，其中83萬公斤都是虧空。」5月14日，近50歲的李太生告訴新京報記者，糧食入庫後會有自然損耗，但是他所在的傘陂糧油糧食短少嚴重，「絕對不是損耗出來的，其實是賬實不符」。

李太生對於糧食短少的講述並非空穴來風。新京報記者獲得了一份2018年10月22日簽發的《中央儲備糧油（托市糧）倉儲管理整改通知書》，簽發人為中儲糧的一名監管員。其中寫道稻穀短少數量為「1247490公斤」，要求傘陂糧油「立即補齊數量，確保賬實相符」，整改時限為2018年10月22日至29日。

上述文件中的120多萬公斤短少，是指糧食入庫數量與出庫數量的差額。李太生稱，其中83萬公斤是根本沒有入庫的、不存在的糧食，剩餘的約40萬公斤是糧食在保管過程中的正常損耗。

被確認稻穀短少的傘陂糧油，前身為傘陂糧管所，為潢川縣糧食局下屬事業單位。2004年，國務院發文要求改革糧食流通體制，對國有糧食購銷系統實行政企分開，傘陂糧管所因此成了自負盈虧的傘陂糧油有限公司。

作為中儲糧集團的中央儲備糧代儲點，傘陂糧油為中儲糧收購、保管糧食，依據其需求將糧食出庫，並在整個過程中接受中儲糧直接監管。作為回報，中儲糧要向傘陂糧油支付糧食收購費、保管費。為了短少的83萬公斤稻穀，中儲糧向傘陂糧油支付了收購與保管費約200萬元。

依據中儲糧相關文件，出現短缺的這批稻穀是2013年、2014年在傘陂糧油入庫的，原本計劃2018年出庫，由中儲糧拍賣給南陽天冠集團。李太生稱，但就在2018年10月，中儲糧對這批稻穀進行出庫檢查時，庫存短缺的問題被發現了。

糧倉又要起火了

⋯⋯李太生稱，為了避免對前任遺留下來的問題擔責，自己調任傘陂糧油時，多次向人事管理部門潢川縣糧食局提出審計要求，查清賬目。他出示了多份向潢川縣糧食局申請為姜發科進行離任審計的報告。

2018年5月，潢川縣糧食局最終對姜發科進行了離任審計。5月14日，新京報記者在這份審計報告上看到，審計內容均為傘陂糧油的賬面數字，未對糧庫內稻穀進行實物清點，也未顯示稻穀短缺的問題。

李太生認為，潢川當地的一些糧油公司做假賬，從中儲糧騙取糧食收購費、保管費，許多糧食庫存賬實不符的問題都與此有關，傘陂糧油的稻穀短缺問題也不例外。

糧庫上蓋起「商品房」

除了傘陂糧油的稻穀短缺問題，新京報記者在當地走訪調查發現，潢川縣仁和糧油購銷有限責任公司（下稱「仁和糧油」）存在違規轉讓國有土地使用權的問題。

仁和糧油位於潢川縣仁和鎮，距傘陂鎮約30公里。與傘陂糧油一樣，仁和糧油也由糧管所改制而來，其最大股東同為黃淮集團。

5月18日，新京報記者從仁和糧油門前走過，看到一排粉紅色的小樓臨街而立，靠街面的為門面房，大多掛著某某商店的招牌；不臨街的，則作為住宅樓出售。一名住宅樓的開發商告訴新京報記者，「蓋房的地是從糧庫（仁和糧油公司）買過來的。」

類似的門面房、住宅樓不止存在於仁和鎮，潢川縣下轄的彭店鄉、雙柳鎮、卜集鎮都有。在之前的多個住宅樓的銷售廣告上，售樓熱線的手機號碼機主均為樊忠。而「企信寶」顯示，樊忠為仁和糧油以及彭店、卜集、雙柳等共4家糧油公司的法定代表人。

一名知情人士告訴新京報記者，這些房子所在的土地原本屬於糧管所，為國有划撥土地性質。依據《划撥土地使用權管理暫行辦法》，未經市、縣人民政府土地管理部門批准並辦理土地使用權出讓手續，交付土地使用權出讓金的土地使用者，不得轉讓、出租、抵押土地使用權。

5月21日，新京報就此事詢問了潢川縣糧食局，工作人員拒絕回應。

對仁和糧油轉讓土地使用權、建房賣房一事，潢川縣國土資源局早有耳聞。

byebye李太生 你知道得太多了

rip

已證實患抑鬱症

中國式思維 : 點先解決呢個問題?

令舉報者消失, 問題就不存在了

等你實名舉報丫拿!